\chapter{Konzept}
Ziel dieses Reaktionsspiels ist es die Reaktionsfähigkeit des Nutzers zu steigern.Um das Spiel zu starten muss der Button “A” gedrückt werden. 



%\begin{figure}
%	\centering
%	\includegraphics[width=1cm]{images/keypad}
%	\caption{Keypad}
%	\label{fig1}
%\end{figure}

Anschließend werden in einer Menge von 8 Leds zufällig viele pro Schritt angeschaltet. Wenn alle Leds an sind beginnt ein Timer die Zeit zu stoppen, bis der Nutzer den Button “B” drückt. 

%\begin{figure}
%	\centering
%	\includegraphics[width=1\textwidth]{images/leds}
%	\caption{LEDs}
%	\label{fig2}
%\end{figure}


Die gemessene Zeit wird anschließend in einem 7-Segment-Display angezeigt. Drückt der Nutzer den Button “B” erneut wird das Spiel neu gestartet, sofern Button “A” noch aktiviert ist. 

%\begin{figure}
%	\centering
%	\includegraphics[width=1\textwidth]{images/ledpanel}
%	\caption{LED-Panel}
%	\label{fig3}
%\end{figure}



\chapter{Implementierung}


Bei der Implementierung des Programms wird davon ausgegangen, dass es in einem Simulator ausgeführt wird. An relevanten stellen wird erläutert, was geändert werden muss, damit die Software auch auf einem realen Mikrocontroller funktioniert. Das Programm besteht aus vier Teilen und ist deshalb in vier Dateien aufgeteilt: f5.asm, config.asm, output.asm und util.asm. Der Config-Teil enthält alle Zuweisungen von Speicherstellen zu deren Platzhaltern. 

Die Hauptdatei von F5 beinhaltet den Kernteil des Programms und enthält Referenzen zu den anderen Dateien. Das Programm kann sich dort in drei Zuständen befinden: add\_led, wait, oder finish. Nach der Initialisierung des Programms und dem klicken des Start-Buttons durch den User befindet sich das Programm im Zustand add\_led. In diesem Zustand werden in mehreren Schritten alle acht Leds aktiviert. In jedem Schritt wird dafür eine Zufallszahl erzeugt und mit den aktuellen Leds oder-verknüpft. Dadurch wird sicher gestellt, dass am Ende immer alle acht Leds an sind. Nach jedem Schritt wird die Ausgabe aktualisiert. Das folgende Listing zeigt den Code für den Zustand add\_led:
\\
 \begin{lstlisting}
add_led:    mov param, #0xaa
        call delay
        call rand
        mov a, leds
        orl a, random
        mov leds, a
        ; invert leds for output
        mov a, #0xff
        clr c
        subb a, leds
        mov led_out, a
        mov a, leds
        ; add more leds if not all on
        cjne a, #0xff, add_led
        jmp wait
 \end{lstlisting}


Sind alle Leds an wechselt der Zustand zu wait. In diesem Zustand wird die Zeit gestoppt bis der Benutzer den Button drückt. 
In der Simulation wird das messen der Zeit durch das regelmäßige erhöhen der Zeit realisiert, auf einem realen Gerät sollte das mit Hilfe von einem Timer getan werden. Das folgende Listing zeigt die Implementierung der Simulation: 
\\
 \begin{lstlisting}
wait:        mov centis, #0
        mov seconds, #0
waiti:        call tick
        jnb user_in.6, finish
        jmp waiti
 \end{lstlisting}



Soll das Messen der Zeit auf einem realen Mikrocontroller umgesetzt werden müsste der Code wie folgt aussehen:
\\
 \begin{lstlisting}
wait:        mov centis, #0
        mov seconds, #0
    setb ie.1 ; enable timer interrupt 0 for counting ticks
mov tmod, #00000010b ; set timer mode to 8-bit auto reload
setb tr0 ; start timer
waiti:        jnb user_in.6, finish
        jmp waiti
 \end{lstlisting}
 
 


In der Interruptroutine wird dann “call tick” aufgerufen. Wenn der Nutzer den Button B drückt wechselt der Zustand in finish. In diesem Zustand werden die Leds wieder zurückgesetzt und die Zeit angezeigt. Das folgende Listing beschreibt den letzten Zustand:
\\
 \begin{lstlisting}
finish:     mov led_out, #0xff
finishi:    call display
        mov param, #0x22
        call delay
        jb user_in.6, main
        jmp finishi
 \end{lstlisting}


Um vom Zustand finish wieder in den Zustand add_led zu kommen um erneut zu spielen muss der Nutzer nochmal den Button B drücken.

Der Util-Teil beinhaltet Funktionen die mehrfach im Programm benötigt werden. Die Funktion rand generiert eine pseudo Zufallszahl.
\\
 \begin{lstlisting}
rand:         mov    a, random
        jnz    randi
        cpl    a
        mov    random, a
randi:        anl    a, #10111000b
        mov    C, P
        mov    a, random
        rlc    a
        mov    random, a
        ret
 \end{lstlisting}


Die Funktion tick inkrementiert die hundertstel Sekunden und die Sekunden, wie das nächste Listing zeigt:
\\
 \begin{lstlisting}
tick:         inc centis
        mov a, centis
        cjne a, #100, ticki
        call inc_sec
ticki:        ret

inc_sec:    inc seconds
        mov centis, #0
        ret
 \end{lstlisting}


Der Output-Teil enthält die Funktionalität zum darstellen der Zeit. Die Funktion display speichert in den Registern 0-3 die codierten Zahlen für die 7-Segmentanzeige und ruft anschließend die Funktion show auf, welche die Zahlen aus den Registern 0-3 darstellt. Das folgende Listing zeigt die beiden Funktionen:
\\
 \begin{lstlisting}
 display:     mov dptr, #display_numbers
        mov a, centis
        mov b, #10
        div ab
        mov r0, a
        movc a,@a+dptr
        mov r3, a
        mov a, r0
        xch a,b
        movc a, @a+dptr
        mov r2, a
        ;----------------
        mov a, seconds
        mov b, #10
        div ab
        mov r0, a
        movc a,@a+dptr
        mov r5, a
        mov a, r0
        xch a,b
        movc a, @a+dptr
        mov r4, a
        call show
        ret

show:        mov time_out2, R2
        clr time_out1.0
        setb time_out1.0
        
        mov time_out2, R3
        clr time_out1.1
        setb time_out1.1
        
        mov time_out2, R4
        clr time_out2.0 ; set point after second digit
        clr time_out1.2
        setb time_out1.2
        
        mov time_out2, R5
        clr time_out1.3
        setb time_out1.3
        
        ret

 \end{lstlisting}

